\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\C}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 0 : rappels d'analyse}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	\section{espace stables, espaces propres}\label{label}
		\begin{definition}
			le sev $F\subset E$ est stable par $f$ si $\forall u\in F,\; F(u)\in F$\\
			autrement dit $f(F)\subset F$ et $f$ restent à $F$ est eun endomorphisme de $F$\\
			On dit que $u\in E$ est une vecteru propre pour la veleur propre $\lambda\in K$ si $f(u)=\lambda u$ et $u\neq0$
			\underline{remarque} Le noyeau $ker (f)$ et l'immage $Im (f)$ sont stables
		\end{definition}
		lorqu'on est cappable d'écrire $E=E_1\oplus E_2$ avec $E_2$ stable par $f$ et $dim E_1>0$ on dit qu'on a réduit $f$\\
		En effet, dans ce cas l'étude de $f$ se réduit a l'étude de $f|_{E_1}: E_1\to E_2$ et $f|_{E_2}: E_2\to E_2$ dont la matrice peut s'écrire :
		\[M=\begin{pmatrix}M_{E_1}&0\\0&M_{E_2}\end{pmatrix}\]
		Soit $E$ un $K$ espace vectoriel de dimention finie $n$ $f:E\to E$ une appication linéaire.\\
		Dans ce cas$f\circ f$ , $f\circ f\circ f$ sont des applicatiosn liéaire de $E$ Dans $E$ Plus généralement la famille de vecteurs ($f^n)_{n\in\N}$)
		
		\begin{definition}
			Un Polynome d'endomorphisme (en $f$) est une combinaison linéaire des $(f^n)$ c'est a dire une $\sum_{s=0}^d \alpha_sf^s$ avec $\alpha_s\in K\forall s$
			\[
				a_nM^n+a_{n-1}M^{n-1}+\hdots+a_1M+a_0Id
			\]
		\end{definition}
		\underline{remarque} soit un vecteur propre de $f$ par la valeur propre $\lambda$ et soit $g=\sum_{s=0}^d\alpha_sf^s$ alors $g(u) = \sum_{s=0}^d\alpha_sf^s(u)=\sum_{s=0}^d\alpha_sX_u=( \sum_{s=0}^d\alpha_s\lambda_s)_u$
		\begin{proposition}
			i $u_\lambda$ est un vecteur propre de $f$ pour la valeur propre $\lambda$, alors  $ \sum_{s=0}^d\alpha_sf^s$ admet $u$ comme vecteur prpre par a valeur propre $ \sum_{s=0}^d\alpha_s\lambda_s$
		\end{proposition}
		Soit $F\subset E$ stable par $f$ et soit $g= \sum_{s=0}^d\alpha_sf^s$ alors $f$ est stable par $g$. Soit en effet $u\in F,\;g(u)= \sum_{s=0}^d\alpha_sf^s(u)$ Or $u\subset F$ donc $f^2(u)\subset F$ etc\\
		$\forall s\in\N,\;f^s(uà$ donc $g(u)$ est une combinaison linéaire de vecteurs de $F$  donc $g(u)\in F$
		\underline{est qu'il existe toujours un polynome d'endomorphisme pour une matrice M nul}\\
		\begin{proposition}
			Soit $f\in Eend(E)$ avec $dim(E)=n$\\
			alors il existe un polynome d'enodmorphisme  $ \sum_{s=0}^d\alpha_sf^s$ qui soit l'endomprphisme nul et tel que $\exists s,\alpha_s\neq0$
		\end{proposition}
			\underline{preuve} il suffit de montrer que la famille des$(f^s)$ est une famile liée\\
			L'espace véctoriele $End(E)$ est de dimmention finie $n^2$ donc la famille $(f^n)_{n\in\N}$ est lié
		\begin{proposition}[!!!]
			Soit $P= \sum_{s=0}^d\alpha_sX^s$ un polynome\\
			supposons que $P=QR$ avec $Q= \sum_{s=0}^d\beta_sX^s$et $R= \sum_{s=0}^d\gamma_sf^s(u)$ Alors $ \sum_{s=0}^d\alpha_sf^s=( \sum_{s=0}^d\beta_sf^s)\circ (\sum_{s=0}^d\gamma_sf^s)$
		\end{proposition}
		\underline{preuve} $( \sum_{s=0}^d\beta_sf^s) (\sum_{s=0}^d\gamma_sf^s)=\sum_{s=0}^d\beta_s\gamma f^s=\sum_{s=0}^d\alpha_sf^s)$
		
		\begin{theoreme}
			Soit $E$ un $\Comp$ espace vectoriel de dimension finie $n$ soit $f\in End(E)$ alors $f$ admet un vecteur propre.
		\end{theoreme}
	\underline{preuve} $End(E)$ est de dimention finie $n^2$ Donc la famille des $(f^s)_{s\in\N}$ est libre  donc il existe $ \sum_{s=0}^d\alpha_sf^s=0$ avec $\alpha_s\neq 0$ pour un s au moins
		
		soit $P=\sum_{s=0}^d\alpha_sX^s=0$
		un polynoeme de $\Comp$ admet une racine $\lambda\in\Comp$ donc $P$ sécrit $P=(X-\lambda)Q$ avec $Q$ un autre polynome donc $ \sum_{s=0}^d\alpha_sf^s=(f-Id)\circ( \sum_{s=0}^d\beta_sf^s)$
		
		\section{coeur et nilespaces d'un endomprphisme}\label{label}
			doit $E$ un $K$ ev de dimention finie $n$ soit $f\subset End(E)$ soi $s \in\N$ alors $ker f^s\subset ker f^{s+1)$ et $im f^{s+1}\subset Im f^{s)$
			\begin{definition}[coeur d'espace vectoriel]
				le coeur de $f$ c'est $\bigcap\limits_{s\in\N}Imf^s$ et le nillespace est $\bigcup\limits_{s\in\N}kerf^s$
				\[
					C(f)=\{u\in E|\forall s\in\N, \exists v_s\in E, f^s(v_s)=u\}
				\]
				\[
					N(f)=\{u\in E|\exists s\in\N f^s(u)=0\}
				\]
			\end{definition}
			\begin{propriete}
				Il esiste un enetier $N\pe n=dim E$ tq\\
				$C(f)=Im f^N$ et $N(f)=ker f^N$
			\end{propriete}
			\[
				dim (C(f))+dim(N(f))=dim(E)
			\]
			\begin{theoreme}
				soit $E$ un $K$ ev de dimention finie $n$ \\
				soit $f\in End(E)$ alors $C(f)$ et $N(f)$ sont stables par $f$ et 
				\[E=C(f)\oplus N(f)\]
			\end{theoreme}
\end{document}
	
